<resources>
    <string name="app_name">Umbul Klaten App</string>

    <string name="umbul_name">Umbul di Klaten</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="email">Michael.fidef@ti.ukdw.ac.id</string>
    <string name="nama">Michael Fidef Natalino</string>
    <string name="splashView">Selamat datang di Kota Klaten</string>
    <string name="profile">ini profile</string>
    <string name="data_name">Ini nama</string>
    <string name="data_description">iay benar</string>
    <string name="btn_share">Share</string>
    <string name="data">Harga Tiket Masuk :</string>
    <string name="data_harga">halo</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Umbul Pluneng</item>
        <item>Umbul Cokro</item>
        <item>Umbul Besuki</item>
        <item>Umbul Ponggok</item>
        <item>Umbul Nilo</item>
        <item>Umbul Pelem</item>
        <item>Umbul Manten</item>
        <item>Umbul Jolotundo</item>
        <item>Umbul Gedaren</item>
        <item>Umbul Sigedang</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item> Sejak ratusan tahun lalu, dan hingga sekarang umbul pluneng masih sangat terpelihara Bila dulu hanya ada kolam untuk pemandian, kini Umbul Pluneng telah memiliki sejumlah wahana lain. Bahkan pada akhir Februari 2020, diresmikan waterpark yang masih satu lokasi dengan Umbul Pluneng. Keberadaan waterpark di Umbul Pluneng langsung menarik pengunjung, terutama anak-anak hingga remaja. Adanya waterpark juga melengkapi wahana lain di Umbul Pluneng, yaitu kolam pemandian untuk remaja hingga orang dewasa. Untuk Umbul Pluneng berada di Dukuh Miren, Desa Pluneng, Kecamatan Kebonarum, Klaten. Atau sekira 10 menit berkendara dari Alun-Alun Klaten. Umbul Pluneng juga menawarkan kesegaran air dari sumber mata air alami. Airnya pun sangat jernih dan terus mengalir. Soal kualitas air tak perlu diragukan lagi. Air di Umbul Pluneng memiliki kadar pH 7 dan TDS 100 sehingga termasuk kategori air sehat bahkan layak minum tanpa perlu dimasak. Yang lebih bikin senang, harga tiket masuk (HTM) Umbul Pluneng sangatlah murah. Untuk Umbul Tirto Mulyono, HTM hanya Rp 8 ribu sudah termasuk tiket ke waterpark. Destinasi wisata pemandian Umbul Pluneng setiap hari mulai dari jam 05.00 – 18.00 WIB.  AYO KE UMBUL PLUNENG!</item>

        <item>Umbul Cokro dulunya dikenal dengan nama Umbul Ingas, lantaran berada di antara pohon ingas yang berukuran besar. Mata air ini memiliki luas 15.000 meter persegi. Dikelilingi pepohonan besar, Umbul Cokro menawarkan suasana sejuk serta air yang segar. Pengunjung juga bisa menikmati beragam wahana seperti water slide, snorkeling, river tubing, rafting, ATV, dan masih banyak lagi. Lokasi dari wisata pemandian mata air Umbul Cokro Ingas sendiri beralamat di Kec. Tulung, Kabupaten Klaten, Jawa Tengah. Anda bisa mengunjungi obyek wisata murah di Klaten satu ini menggunakan kendaraan baik motor maupun mobil. Untuk jarak yang harus anda tempuh ketika berkunjung ke Mata Air Cokro kurang lebih 14 km ketika anda berangkat dari pusat kota Klaten. Terdapat banyak fasilitas yang disediakan, antara lain Tempat parkir kendaraan, Pusat informasi, Toilet dan kamar mandi, Ruang ganti, Gazebo, Warung wisata, Persewaan pelampung, Tempat duduk, Taman bermain anak, Kolam. Harga tiket masuk wisata alam mata air Umbul Cokro sendiri yaitu Rp.15.000/orang. Sangat murah untuk merasakan kesegaran dan sensasi alam luar biasa dari Umbul di Klaten satu ini. Destinasi wisata pemandian Umbul Cokro Klaten buka setiap hari mulai dari jam 08.00 – 18.00 WIB. AYO KE UMBUL COKRO!</item>

        <item> Umbul Besuki merupakan salah satu objek wisata air di Desa Ponggok, Kecamatan Polanharjo, Kabupaten Klaten yang mengusung konsep wisata alam. Kawasan Umbul Besuki dikelilingi pepohonan yang rindang sehingga membuat suasana menjadi sejuk dan asri. Umbul Besuki memiliki tiga kolam yang berada di perbukitan dengan satu kolam besar untuk dewasa dengan kedalaman kurang lebih 1,5 meter, tiga kolam anak-anak, dan terdapat juga kolam untuk terapi ikan. Selain itu Umbul Besuki juga menyediakan pendopo untuk pertemuan, bisa untuk outbound, dan camping bagi yang memiliki hobi camping. Umbul Besuki berlokasi di Desa Kiringan, Kecamatan Polanharjo, Kabupaten Klaten. Jarak Umbul Besuki dengan Umbul Ponggok kurang lebih berjarak 500 meter. Untuk tiket masuk Umbul Besuki adalah Rp 5.000 dan Rp 2.000 untuk parkir. Fasilitas lain yang tersedia di Umbul Besuki diantaranya tempat parkir, mushola, toilet, tempat makan, dan gazebo. Destinasi wisata pemandian Umbul Besuki buka setiap hari mulai dari jam 07.00 – 16.00 WIB. AYO KE UMBUL BESUKI! </item>

        <item>Jika membahas tempat wisata air di Klaten, kita tidak bisa melupakan Umbul Ponggok. Ikon wisata air di Klaten ini adalah wisata bawah air yang memiliki spot foto Instagramable di dalamnya. Lokasinya berada di Jalan Delanggu- Polanharjo, Ponggok, Kecamatan Polanharjo, Kabupaten Klaten. Selain bisa berfoto ria bersama ikan dan beberapa properti yang telah disediakan, wisatawan juga bisa snorkeling dan diving di Umbul Ponggok. Wisatawan tidak perlu khawatir jika tidak memiliki peralatan menyelam. Sebab, pihak tempat wisata menyewakan beberapa perlengkapan renang seperti Kacamata renang, pelampung, kaki katak dan masker khusus snorkeling. Jika ingin diving, kita bisa menyewa tabung oksigen, kaki katak, wet suit, dan kacamata selam. Harga tiket masuknya adalah Rp 15.000 per orang untuk hari biasa dan hari libur. Namun harga tidak termasuk kamera bawah air, alat snorkling, dan paket diving. Destinasi wisata pemandian Umbul Ponggok buka setiap hari mulai dari jam 08.00 – 16.00 WIB. AYO KE UMBUL PONGGOK!</item>

        <item> Umbul Nilo menyuguhkan spot bermandi-mandi yang akan meralaksasi jiwa dan pikiran yang penuh dengan kepenatan di akhir pekan. Berlibur bersama keluarga menjadi aktivitas yang seru dan menyenangkan, pastinya dengan mengunjungi tempat piknik keluarga. Umbul Nilo memiliki satu kolam utama yang luasnya sekitar 700 meter persegi dengan kedalaman 1,6 meter. Air Umbul Nilo sangat jernih sehingga dasar kolam terlihat dari pinggiran. Menjadi salah satu destinasi wisata yang selalu ramai akan pengunjung setiap harinya, obyek Umbul Nilo bisa dikunjungi dengan mudah. Karena lokasinya tidak jauh dari pusat kota Klaten Jawa Tengah. Alamat lengkap obyek wisata pemandian mata air Umbul Nilo sendiri berlokasi di Daleman, Kec. Tulung, Kabupaten Klaten, Jawa Tengah. fasilitas menarik yang bisa anda nikmati saat berlibur di Sumber Umbul Nilo, antara lain Lokasi parkir kendaraan yang aman dan nyaman, warung wisata, gazebo, pusat informasi, toilet, mushola, ruang ganti, rumah makan, kolam renang. Dengan fasilitas yang lengkap, Anda hanya perlu membayar biaya tiket masuk dengan harga Rp.5.000/orang baik di akhir pekan maupun hari biasa. Destinasi wisata pemandian Umbul Ponggok buka setiap hari mulai dari jam 07.00 – 17.00 WIB. AYO KE UMBUL NILO!</item>

        <item>Wisata mata air umbul di kabupaten klatenmemang tidak pernah ada habisnya. Umbul Pelem sudah ada sejak berpuluh-puluh tahun lalu. Hanya dibuka kembali pada Mei 2018 setelah dilakukan renovasi besar-besaran selama setahun. Setelah direnovasi, Umbul Pelem kini menjadi sebuah kolam renang dengan lebar 20-an meter dan kedalaman 1,5 hingga 2 meter. Kolam ini dapat menampung ratusan pengunjung. Selain itu, ada kolam anak-anak dengan kedalaman 50 cm. Meski demikian, kolam kecil yang menjadi cikal bakal Umbul Pelem masih ada dan tetap dipertahankan. Pasalnya, kolam kecil ini menjadi sumber air kolam renang di Umbul Pelem.  Umbul Pelem berlokasinya tak jauh dari Umbul Ponggok. Umbul Pelem berada di Desa Wunut, Kecamatan Tulung atau sekitar 4,5 Km dari Umbul Ponggok.  Di umbul pelem terdapat sawah sayur cenil, ini menjadi ciri khas Umbul Pelem. Pengunjung dapat bermain sepuasnya di sawah sayur cenil. Karena disini kita dapat menemukan ikan cethul alias ikan kecil-kecil yang biasa hidup di sungai. Harga tiketnya masuk pun tergolong murah, yaitu Rp 5 ribu, parkir motor dan mobil masing-masing Rp 3 ribu dan Rp 5 ribu. Destinasi wisata pemandian Umbul Pelem buka setiap hari mulai dari jam 06.00 – 17.00 WIB. AYO KE UMBUL PELEM!</item>

        <item>Tempat wisata air di Klaten selanjutnya adalah Umbul Manten berlokasi di Boto, Wunut, Kec. Tulung, Kabupaten Klaten, Jawa Tengah. Jarak destinasi wisata kolam renang Umbul Manten kurang lebih 17 km ketika anda berangkat dari pusat kota. Suasana Umbul Manten masih alami dan asri karena banyak pohon besar di sekitar kolam. Selain itu, air di Umbul Manten sangat jernih sehingga bebatuan di dasar kolam bisa terlihat dengan jelas. Terlepas dari suasana yang indah, umbul manten memiliki beberapa fasilitas yang lengkap, antara lain tempat parkir kendaraan, warung wisata, gazebo, toilet, ruang ganti, spot foto, wahana permainan, persewaan pelampung. Liburan di Umbul Manten anda harus membeli tiket masuk dengan harga Rp.6.000/orang setiap harinya. Destinasi wisata alam mata air Umbul Manten buka setiap hari dengan operasional mulai dari jam 06.00 – 18.00 WIB. AYO KE UMBUL MANTEN</item>

        <item> Klaten memiliki lingkungan alam yang subur, hal tersebut dibuktikan dengan memiliki beberapa sumber mata air yang sangat jernih untuk kemudian dimanfaatkan pula sebagai destinasi wisata. engunjung yang datang ke Umbul Jolotundo akan menikmati beningnya air di dalam kolam dan terbebas dari bau kaporit. Lokasi dari obyek wisata Umbul Jolotundo Klaten beralamat di Jl. Klaten –Jatinom, Dusun I, Gedaren, Kecamatan Jatinom, Kabupaten Klaten, Jawa Tengah. Akses jalan ke Umbul Jolotundo dapat dilalui oleh motor maupun mobil, estimasi waktunya sekitar 19 menit dengan jarak tempuh kira-kira 10 km jika beranjak dari pusat kota Klaten. Fasilitas yang disediakan umbul jolotundo, antara lain mushola, parkir kendaraan, kantin, café, toilet, kamar ganti, dan gazebo. Untuk Harga tiket masuk Umbul Jolotundo sangat murah yakni sebesar Rp. 5.000,- per orang. Destinasi wisata alam mata air Umbul Jolotundo buka setiap hari dengan operasional mulai dari jam 06.00 – 18.00 WIB. AYO KE UMBUL JOLOTUNDO </item>

        <item> Klaten memiliki sejumlah tempat wisata air alami. Salah satunya adalah Umbul Tirto Pawitro Sari atau yang dikenal juga dengan nama Umbul Gedaren di Desa Gedaren, Kecamatan Jatinom, Klaten. Air umbul itu dipercaya bisa untuk terapi penyembuhan beberapa jenis penyakit. Saat Subuh, misalnya, air umbul dimanfaatkan untuk terapi pengobatan gejala sakit stroke atau penyakit syaraf. Kolam Umbul Gedaren memiliki ukuran sekitar 17 meter x 60 meter dan memiliki kedalaman mencapai dua meter. Banyaknya pohon rindang membuat pemandian Umbul Gedaren makin sejuk, asri, dan tentunya tidak akan panas. Umbul Gedaren berlokasi di di Desa Gedaran, Kecamatan Jatinom, Kabupaten Klaten. Lokasinya dekat Kantor Kepala Desa Gedaren dan SDN 2 Gedaren. Fasilitas di sini juga sudah lengkap, seperti area parkir, toilet, ruang ganti, tempat sampah, warung makan, gazebo, penyewaan ban pelampung dan lainnya. Untuk masuk ke Umbul Gedaren masih gratis dan akan di kenakan biaya parkir senilai Rp2.000 rupaiah saja. Destinasi wisata alam mata air Umbul Gedaren buka setiap hari dengan operasional 24 jam nonstrop. AYO KE UMBUL GEDAREN</item>

        <item>Umbul Sigedang atau yang kerap disebut sebagai Umbul Kapilaler berada di  Umbulsari, Ponggok, Kecamatan Polanharjo, Kabupaten Klaten, Jawa Tengah. Rute menuju umbul Sigedang di Klaten silahkan ke arah barat dari jalan raya utama Solo – Jogja sekitar 6 kilometer. Umbul ini juga kerap disebut sebagai mata air mineral seribu galon lantaran lokasinya yang berdampingan dengan sumber air mineral dalam kemasan AQUA. Umbul Sigedang saat ini juga mengembangkan program studi desa yang bekerja sama dengan BUMDESA Ponggok terkait penataan lingkungan dan pemukiman kumuh. Fasilitas yang disediakan umbul sigedang pun banyak sekali, antara lain tempat parkir, kamar mandi umum, mushola, gazebo, dan kolam renang. Agar bisa merasakan keseruan bermain air disana, maka tiap pengunjung wajib mengeluarkan biaya sebesar Rp. 6.000 sebagai biaya retribusi wisata. . Destinasi wisata alam mata air Umbul Sigedang buka setiap hari dengan operasional mulai dari jam 07.00 – 17.00 WIB. AYO KE UMBUL SIGEDANG </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/pluneng</item>
        <item>@drawable/cokro</item>
        <item>@drawable/besuki</item>
        <item>@drawable/ponggok</item>
        <item>@drawable/nilo</item>
        <item>@drawable/pelem</item>
        <item>@drawable/manten</item>
        <item>@drawable/jolotundo1</item>
        <item>@drawable/gedaren</item>
        <item>@drawable/sigedang</item>
    </integer-array>
</resources>